泛民賣樓潮持續，區諾軒黃國桐被揭出售名下物業

再有泛民主派人士賣樓換「真銀」，繼早前支聯會主席李卓人、民主黨副主席林卓廷及前香港眾志秘書長黃之鋒的父親黃偉明被爆突然出售名下物業，前議員區諾軒及涉嫌協助12港人蛇偷渡越境的九龍城區議員黃國桐，同樣被發現於近日拋售名下物業。

有報道指，有份發起民主派「35+」初選的前議員區諾軒，名下的居屋物業已於去年12月簽署臨時買賣合約。根據土地註冊文件顯示，區出售將軍澳裕明苑裕榮閣單位，單位的實用面積為約600平方呎，成交價為710萬港元，呎價為約1.1萬港元。據了解，區的父母於2010年，以198萬港元轉售該單位予他，即帳面賺512萬港元。2012年，區參選立法會選舉時，曾申報該單位為主要住址，惟自2018年起，便向外透露只是代家人持有單位，自己與妻子另外租屋。

東網記者向區諾軒查詢事件，他回應指被「律政司搞到無咗好多錢，連續拉我」，個人手機亦被「收完一部又一部」，而唯一比較貴重的電腦亦同樣被沒收，現時所使用的手機亦是向其他人借用，不敢再購買新手機。面對財政狀況受影響，外界質疑區賣樓是鋪路「逃亡」，區表示是「大家諗多咗」，只是代家人「託管」單位，賣樓是家人的事，他並無參與其中，而且已被沒收個人護照，根本不能離開香港。
區諾軒近年官司纏身，於1月6日因有份發起民主派「35+」初選，涉嫌干犯《港區國安法》的顛覆國家政權罪被捕；他於2019年8月參與維園流水式集會，被控組織未經批准集結及明知而參與非法集結，案件將於下月開審，他已表明將會認罪；在2019年7月的旺角警民衝突中，區用「大聲公」推一名警長的長盾，再用「大聲公」在一名警司旁邊高聲說話，令對方聽力受損，被裁定兩項襲警罪罪成，被判140小時社會服務令，其後更被駁回上訴並維持原判。

此外，早前因涉嫌協助12港人蛇偷渡越境而被拘捕的九龍城區議員黃國桐，同樣被發現於最近放售物業。他名下的唯一物業，太古城恒星閣頂層連天台的三房兩廳單位，單位及天台的實用面積分別是約718平方呎及約690平方呎，目前開價1600萬港元放售中，比市價平。該單位於去年中被揭發天台有一個大型僭建儲物室，涉嫌佔地約100平方呎，當時黃聲稱於購入單位時已經存在，但現時發現已移除相關僭建物。

黃2005年連租約，以475萬港元購入單位，主要用以收租，並向外報稱住在女友人在沙田的村屋物業。另有地產業界人士指，黃於約半年前開始考慮賣樓，但「一時放、一時唔放」，態度反覆，直至上月才正式決定放售單位。東網記者向黃國桐查詢事件，暫時未獲回覆。

除兩人外，李卓人本月被發現以較市價低百萬元，突然賤賣美孚新邨單位，引起各界質疑是準備「着草」，李指因對樓市沒有信心而選擇租樓居住。至於官司纏身的林卓廷亦以逾千萬港元，賣出沙田翠湖花園的自住物業，解釋是為了套現應付子女升學及多宗官司，聲言自己絕對不會離開香港。而黃之鋒的父親黃偉明去年底則以980萬港元沽出海怡半島物業，較市價低約1成。而有指黃的父母及胞弟日前已離港前往澳洲，其父則以不方便為由拒絕回應事件。

岩啦
唔通坐係度等狗咬咩

父幹

星島日報你驚呀，你老細欠大劉一億都未找數呀

買樓又話收美國佬錢所以買到樓
賣樓又話佢無錢所以賣樓
咩都有得講

國安法會連坐, 可以話你屋企人協助犯罪, 凍結資產, 應該會全家都搬錢走

桐叔實力堅好多！

貶民賺夠錢就移民，幫黃豬爭取民主果然係一門搵錢嘅藝術

正常 垃圾地方 留都冇用

本身做律師, 高收入

賣樓都唔得

個正苦成日叫人唔滿意可以走，而家人哋真係走又唔滿意

買返間999年地契

點解個個泛民都咁窮

其實都係以475萬港元購入單位

以前成日覺得泛民好廢
原來係我睇錯
佢地cap水移民能力好強

咁桐叔咪有眼光, 醒目, 入市早賺大錢囉

23歲已經有200萬

建制大把方法cap水, 特別係工程

比人亂鳩咁告，唔賣樓邊度有錢請律師呀

大佬，做左幾十年律師，買到層太古城都唔係好過態姐

做律師窮極有限啦 仲要做左幾十年

有問題？

以律師來講算窮

桐叔可能真係唔係為錢

d錢離左岸先係自己錢

泛民賣親啲樓都係普通舊私樓同居屋，俾你講到cap水住豪宅咁

等我仲以為連登仔真係個個都FG 50K，原來標準咁低

左膠反資本主義

但又會持有物業

Show blocked user

其實係呀
得一層太古城真係唔算勁

我舊老細做左十年已經兩層太古

建制買外國香港樓送仔女出外國冇問題
泛民係香港買樓賣樓就係cap水

太古城招牌係999年地契
桐叔不愧為桐叔

賣自己野都係罪?

原來係垃圾熱狗來 唔怪得

咪搞事
依家風向要話cap水

virtual freehold

真

正常，準備走啦。

我諗佢哋都係套現攪離岸戶口
驚啲狗奴才、大導演用國安法，隨時充供佢哋資產包括物業

"根據土地註冊文件顯示"

無知一問, 查完冊仲可能用作報導之用咩?

其他人睇路

桐爺被販民

老實講我都驚訝
仲個個都自住/名下唯一物業

工人階層代表嫻姐都買半山區自住多年既時候，
CCtoy見到販民比狗咬後賣走層中產自住樓都要嘩嘩聲，個標準低到呢…

党霉嘛

有一層樓已經比人話有錢, 連登真係個個公屋訓街

打工有收入 = cap水

他是范黃曹律師行的合夥人，也是前民協、前綫及社民連成員，現時為民主黨成員。

賣樓有咩問題，點知之後賣唔賣到

人地賣樓都出到新聞

區諾軒乜33歲咁後生咋咩

唔賣樓點有錢打官司啊

除左走，仲可以點？

唔係咁做點做黨
其實熱狗都係咁

人地本身律師
住太古城好應該

如果係存心喺樓市搵錢就唔只得一個單位咁少啦

之前蘋果都係咁查狗啦

自己廢就唔好出黎獻醜啦

以年紀咁大又出名嘅律師嚟講好窮

佢嗰代人如果有心投資樓市點會得一個物業

睇埋班民建聯 工聯會就知 販民真係蚊脾同牛脾

Btw
你屌人屌販民唔係問題

但你捉住d 出名三毛嚟屌cctoy真係唔要得

數還數路還路。我都想賣樓移民，可唔可以唔好賤賣互相踐踏？

On9而家高價唔賣等遲啲跌咁左先賣？

俾港共政權告到要賣樓找律師費，我對佢地只有同情

眼光好，醒目，都算係既，
05年低位回升睇左中左999年地契太古城。

但係入市早就…
做律師做到過左55歲，
先買太古城其實點都唔算早啦。

居屋姐

我地係咪輸左啦

抵撚死

緊係而家賣 等人接火棒
擺係度 隨時比人凍結埋

破壞香港
唔好以為冇代價！！

緊係啦
個個驚撚到要賣樓
抵死

你都快D走啦

on9,高價賣樓有咩問題大把人咁做

你都on9做藍先搵到錢
個個都住house

居屋,太古城,美孚新邨呢d真係是旦一個連燈仔都住得好過佢

thanks

係呀快啲跳落去

五毛全面進場

鄺仔之前買樓又屌
而家其他泛民賣樓又屌
點都贏

根本全世界都放盤走la on 9

齊上齊落呢一句又變咗口號？
對唔對得着在囚嘅手足

唔扮窮點眾籌呀手足？
今日入咗錢未呀？

又block一隻

眾籌邊有人真係入錢架，明明全部都係收美國佬錢

差少少買多棟，入咗錢比鄺仔未？

桐叔原來住太古城頂層連天台

最鐘意入呢種post block人

做左大律司咁多年
Well deserve it
住貝沙灣都唔過份

牙侵落咗台啦，唔通係收拜登錢？

趁未崩盤前走是正路

你都on9
1.一齊坐監無撚用
2.走左先有得繼續幫人
3.你係狗

層樓應該諗著過世用
但都要賣

正面回應問題啦
你而家係咪買又屌賣又屌咋

我反而覺得原來佢哋都好平民 住啲普通樓

黃國桐個單位叫做好啲 太古城2005年頂層連天台500萬 佢本身係律師 銀行唔會唔做佢按揭

你睇返其實都係靠資產淨值 區諾軒間居屋2010年200萬買7百萬賣 10年增幅兩倍有多

2010年200萬 一般打工仔都應付到 唔使從政先買到吖嘛

唔好用依家個世界去睇以前嘅人啦
八九十年代根本你肯捱係點都會有個單位 讀得書更加係基本啦
根本係依家樓價一早拋離曬人工 依家fg價等於廿年前fg價 依家樓市升咗幾多倍呀

醒少少都識得賣樓走人，當年上海係亞洲區經濟文化最發達城市，比老共年幾就攪惦

走咗點繼續幫人？有冇例子睇下？定國際線爭取到拜登上台？

嗱嗱臨沒收證件！ 犯完法想走有冇搞錯！

係嘅我錯 鄺仔賣書賣到風山水起

大難臨頭各自飛啦，講乜撚義氣姐
義氣當飯食？

pin this

有樓既聰明人個個都賣樓走啦，仲留係度等死咩？

你咁得閒上連燈又對唔對住死鬼屋企人

賣完俾撚閪啲錢熱狗咪即刻拜你囉。

嫻姐真係好富貴 我喺pp2見過佢好多次 着到身光頸靚 周身名牌 同喺電視見到佢嗰身勞工打扮好唔同

佢本身自己同老公都有錢

d五毛諗嘢淨係得錢 永遠用陰謀論諗嘢 仲要自己諗完就當係事實

另有地產業界人士指，黃於約半年前開始考慮賣樓，但「一時放、一時唔放」，態度反覆，直至上月才正式決定放售單位。東網記者向黃國桐查詢事件，暫時未獲回覆。

地産佬咁撚冇職業道德

正常都供樓吧...

.....他回應指被「律政司搞到無咗好多錢，連續拉我」，個人手機亦被「收完一部又一部」，而唯一比較貴重的電腦亦同樣被沒收....

特衰政府濫用納稅人的錢起訴市民
淨係呢樣香港人已經應該遊行示威

親共派遊行拉布=為民請命
民主派遊行拉布民主回歸=反中亂港

共產黨你都信？

我只係覺得呢啲勞工代表好有趣啫

又現形

05年就連熱登神人CCtai都去北大讀博士啦，
仲要流緊中國人既血添，
中產買樓自住揀999年地契太古城有咩問題？

我意思係共匪會唔會承諾999年

民建聯尤其是電梯、天橋cap 唔少貪唔少 ICAC名存實亡
如實陳述

十五年前 就連熱登神人CCtai 都信北京，
當年d業主信層樓過2047大限有咩咁奇？

屋企人轉名啫
要有個巿價先計到交幾多印花稅
擺到明唔係交易

Sorry 睇錯以為你講四方西。工賊嫻當然係踩住工人富貴。

永遠站係工人對立面既勞工代表

同地產佬講道德

點解要回應白粉報 屌柒班黑記老母就差唔多

hello 0.5

好多人賣樓移民，二手樓價係咁跌

其實拋開佢地飯民既身份
依家賣樓先係明智之舉
入市股票投資又好 等樓價調整完再買都好
依家所有因素黎講都係賺既

咪係，再唔賣，遲早跌到仆街
好多人賣樓移民，就算唔移都應該賣咗佢

咁都有得屌 人地個個專業資格
本身有正當職業
有家有室 有層樓都唔得？
要成家人訓街住公屋先叫正常？
而家俾獨裁暴政迫到一係坐監一係賣屋走佬
都要繼續屌佢唔俾佢走

另一邊班建制共匪議員個個貪污貪到非富則貴
屋企個個上市公司董事 幾層豪宅
過完惡法送晒後生仔入監獄乜事都無
上連登都仲係有貶民做擋箭牌

遲下繼續過大白象 新移民fatfat
收割香港人血汗錢嘅割肉法案

我諗班藍豬都仲係屌緊已經唔存在既泛民
屌你老母泛民呀

第一日上連登咩

不嬲大多數連登仔要求嘅政客，都要出位得黎低調，比錢手捉足得黎本身無產，靚仔靚女得黎係處唔會溝女/溝仔

另有地產業界人士指，黃於約半年前開始考慮賣樓，但「一時放、一時唔放」，態度反覆，直至上月才正式決定放售單位。東網記者向黃國桐查詢事件，暫時未獲回覆。

弱智記者駛同你交待呀

吓, 基本野啫, 基本上一個人努力少少, 以前平果陣都買得起

而且cap 水夠建制d 黑金勁?

完全同意巴打嘅講法
係喇 知唔知楊岳喬幫緊邊位手足打緊法律戰？

果班冚家剷，共產黨一淋
香港人實扯佢哋出嚟遊街

佢又唔係議員 又唔係官 又唔係明星
佢鐘意做乜關我撚事

咁㗎 無人工袋 連出嚟扮下幫大家爭取民主打下法律戰都唔做

你無人工收夠日日幫共匪粉飾太平喇
除非你話你其實...

老老豆豆 明知已輸 為何不走

貶粉都冇收人工但成日都幫貶民含㗎喎
唔通...

咁又係呀。林健鋒同收成波 2019 5 月已經賣緊。 連夠佢地搵黨同賺藍屍錢多呀。

屌你老木.....成班咸家鏟

只准保蝗狗有外國passport
不准平民百姓移民離開

自己人查就無事，立場蘋果查就即咬

打生打死為左做立法會議員

你估份人工講笑ga

左膠係咁㗎

除咗錢，就係性，佢地個腦冇其他野

你估似民建聯愈做愈發達咩 貪番黎之麻

走唔走。都運走啲錢先啦

Gogoduck埋俾你好唔好？
自己睇下德國點解有聽證會
Hsbc個ceo點解會被人召喚去解話啦

人地爭取既時候大把本地狗同國際狗係到阻頭阻勢
導致事情唔完美

佢地好多都叫有正職，熱狗果d就真係100%昆鳩人錢

課完金轉頭去旅行食海鮮自己友出事律師費出幾舊就算

立法會議員梁美芬(Priscilla)，喺上個月劈價「一球」，即100萬港元賣出一個黃埔花園嘅單位！唔通連佢都睇唔好個市，急住走貨？Priscilla卻任性地話：「我鍾意賣就賣！」佢梗係鍾意喇，事關佢賣呢層樓帳面計仲賺咗347萬港元，少賺100萬港元濕濕碎喇！

根據立法會2016年嘅申報，Priscilla擁有4個住宅物業，九龍西有2個，其中一個物業透過公司持有，另外喺新界西區同美國各有一個物業。至2017年9月，佢又再喺九龍西買入一個辦公室物業，都係透過公司持有，前後合共5個物業。

直至今年1月4日，佢又向立法會作出申報，當中已經唔見咗美國嘅物業嘞，跟住再喺1月14日，佢申報九龍西只係擁有一個由公司持有嘅住宅物業，好明顯放咗一個。據了解，Priscilla舊年11月放售紅磡黃埔花園中層單位，實用面積389平方呎，叫價730萬港元，但一直無人吼，上月先減至670萬港元，冇人吼，最終劈價100萬港元，以630萬元賣出單位。

問到點解急住走貨？Priscilla笑住否認，話只係想令投資更為多元化，佢舊年亦賣咗美國嘅物業，形容係好正常買賣，唔使覺得太奇怪。但劈咗100萬港元喎，係咪唔睇好個市？佢就話出售價同心目中價位差唔多，「我鍾意賣就賣」，無乜話點解劈咁多。照咁講，初初叫價730萬港元，咪係吊高嚟賣？

一下子袋咗幾百萬港元，啲錢會轉向投資乜嘢？佢就話覺得好多年輕人搞初創好辛苦，或者考慮吓投資初創企業，或者喺其他地區買物業都唔定，總之佢向投資委託人唯一要求「唔買山旯旮嘢！」

Priscilla冇多講究竟個單位有冇賺。不過，根據土地註冊處資料，早喺2010年，佢以私人名義購入呢個單位，當時成交價約283萬港元，依家以630萬港元賣出，帳面已經賺咗1.2倍，即係347萬港元，可謂賺到笑喇！如果依家唔賣，話唔定等多幾個月，樓價繼續跌，又唔見幾十萬呢？